% Exercícios.
%
% Compacidade na topologia induzida.

\begin{exercise}
  \label{exerc:compacidade_na_topologia_induzida}
  Considere $K \subset Y \subset X$,
  onde $\topologicalspace{X}$ é um espaço topológico.
  Mostre que $K$ é compacto na topologia $\topology{X}$
  se, e somente se
  $K$ é compacto na topologia induzida $Y \cap \topology{X}$.

  \begin{hint}
    Escreva os elementos de $Y \cap \topology{X}$
    na forma $Y \cap A$, para $A \in \topology{X}$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Toda cobertura de $K$,
    $\family{U} \subset \topology{X}$
    induz a cobertura
    $Y \cap \family{U} \subset Y \cap \topology{X}$.
    Assim,
    se $K$ é compacto em $Y \cap \topology{X}$,
    existe uma subfamília finita
    $\family{U}' \subset \family{U}$
    tal que $Y \cap \family{U}'$ cobre $K$.
    Mas isso implica que $\family{U}'$ cobre $K$.
    Portanto $K$ é compacto em $X$.

    Por outro lado,
    toda família
    $\family{V} \subset Y \cap \topology{X}$
    é da forma
    \begin{equation*}
      \family{V}
      =
      Y \cap \family{U}
    \end{equation*}
    para alguma família $\family{U} \subset \topology{X}$.
    Portanto,
    se $\family{V}$ cobre $K$,
    $\family{U}$ também cobre.
    Se $K$ é compacto na topologia $\topology{X}$,
    então $\family{U}$ possui uma subcobertura finita
    $\family{U}'$.
    Mas então,
    $Y \cap \family{U}' \subset \family{V}$
    é uma subcobertura finita para $K$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Mostre que um subconjunto $K$
  de um espaço topológico $X$ é compacto
  se, e somente se,
  $K$ é um espaço topológico compacto na topologia induzida de $X$.

  \begin{hint}
    Você acabou de mostrar isso!
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Basta fazer $Y = K$
    no Exercício \ref{exerc:compacidade_na_topologia_induzida}.
  \end{answer}
\end{exercise}
